Conception et modélisations
***************************

.. only:: html

  .. raw:: html

    <font color="Green">Comment approchez-vous le développement d’une application ?</font></br>

.. only:: latex

  .. raw:: latex

    \textcolor{green}{Comment approchez-vous le développement d’une application ?}
    \newline

.. only:: not (html or latex)

  Comment approchez-vous le développement d’une application ?


-  **Structure** (UML : Visual paradigm, StarUML 3, PyUML pour éclipse,
   PlantUML pour visual studio, Pynsource, Graphor, Umbrello, le papier
   et le crayon)
-  **Interactions** (Concurrences : SA-RT, logique avec l’algèbre de
   Boole, etc.)
-  **Données** (Sql avec Merise, nosql, bases graphes, etc.)
-  **Optimisations** (recettes, patrons de conception, etc.)


Réalités des développeurs
=========================

-  Développement logiciel (**approche produit**) : Modélisation
   conceptuelle vers code.
-  Développeurs ingénieurs systèmes déploiements/exploitation/matériels
   (**approche opérationnelle**) : Fonctions vers code.
-  Développeur WEB (**approche interfaces**) : Apparence/Ergonomie vers
   code.



Bonnes pratiques
================

-  Modèle (**données**) Vues (**interfaces utilisateurs ou
   applicatives**) Contrôleur (**opérations entre les données et les
   interfaces**)
-  **K**\ eep **I**\ t **S**\ imple **S**\ tupid et «\ **modulaire**\ »
   (découpage en plus petit programmes ou en objets simples)
-  **Respecter les standards des normes d’interopérabilités** (lire les
   normes), et ne pas réinventer la roue avec le code (voir la
   catastrophe des clients de messagerie avec maildir et l’obligation de
   passer par imap pour en avoir les fonctionnalités sur le client MUA).
-  **Maintenabilité et compréhension du code pour les autres**
   (documentation, composants, déploiement, maintenance).



Lire https://www.laurentbloch.org/Data/SI-Projets-extraits/livre008.html
pour ceux qui veulent aller plus loin sur le sujet.

.. only:: html

  .. raw:: html

    <font color="Red">Distribuer sous forme papier.</font>

.. only:: latex

  .. raw:: latex

    \textcolor{red}{Distribuer sous forme papier}.
    \newpage

.. only:: not (html or latex)

  Distribuer sous forme papier
